
                      Hay que decir que esta nueva interpretación del monstruo gigantesco y destructor está a la altura de las expectativas de los fans del género, está magníficamente hecha, los efectos especiales son espectaculares con impresionantes y potentes imágenes, sobre todo la lucha entre el MUTO y Godzilla, que resultan tan convincentes como destructivas, ya que destrozan todo a su paso desde Tokio a San Francisco, pasando por Honolulu o Las Vegas. Espectacular la primera aparición de Godzilla en el mítico Chinatown, aunque tenemos que esperar cerca de una hora para que se produzca, una escena llena de suspense, con esa sensación que produce tener la certeza de que algo va a suceder y estás deseando que suceda.
Sin embargo, la película no es perfecta, es demasiado larga (esto se está convirtiendo en una moda peligrosa), hay momentos que le falta ritmo y la trama es un poco inconsistente, aunque se empeñen en darle un sentido seudocientífico. Además de ciertos toques de serie B y el abuso de los clichés, aunque esto creo que es más culpa del género en sí, ¿siempre hay que destruir San Francisco? Parece que han querido hacer un paralelismo entre los humanos, egoístas y abusivos, representados por los MUTO’s, enfrentados a Godzilla que representa una naturaleza que siempre se abre camino.
Algo que me ha gustado mucho es la manera en mostrarnos a Godzilla, es un monstruo gigantesco y destructivo, pero es el bueno de esta historia, el responsable de devolver el equilibrio a la madre naturaleza. Olvidaros del monstruos que surgió de los experimentos atómicos de los años 50, en este caso es un descendiente directo que los dinosaurios que durante siglos se refugió en la profundidades de La Tierra, cerca del núcleo absorbiendo su radiación. El Gobierno lleva años siguiéndole la pista y ya intentaron acabar con él con una bomba atómica en el atolón de bikini y más tarde en Hiroshima.
La peor parte se la llevan los personajes humanos, que no terminan de engancharnos, quizá porque los que más nos interesaban mueren pronto… Me quedo con Ken Watanabe y su forma de pronunciar “Godzilla”, genial. Aaron Taylor-Johnson ya ha demostrado que puede convertirse en un héroe de acción ("Kick-Ass", "Salvajes"), pero está vez parece estar de paso, se limita a posar luciendo bíceps y a perder el conocimiento en los momentos más inoportunos, ¿cuantas veces se desmaya a lo largo de la película? Aunque, en su defensa, he de decir que los protagonistas de esta historia no son los humanos.
        
            